\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
%sample: Studentische Lösung Altklausur/Probeklausur Automatentheorie und Formale Sprachen Sommersemester 2022
%Types: Altklausur, Probeklausur, Referenzklausur, Beispielklausur
%Syntax for filename: Klausurgattung Klausurtitel Fachbereich Studiengang Professor Jahr
\begin{document}
	%metadata
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	%Always be sure that the included logo is the file called logo in src/lib/
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\  Probeklausur 1 Lineare Algebra DCSM AI, WI, ITS M. Zschiegner SS18}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\subsection*{a)}
	x := Hektar Kartoffeln; y := Anzahl Hektar Zuckerrüben \\
	Nicht negativ: $x \geq 0; y \geq 0$
	\subsection*{b)}
	\begin{align*}
		x + y &\leq 90 \\
		3x + 4y &\leq 360 \\
		100x + 200y &\leq 24000 \\
		y &\geq 50 \\
		G(x,y) &= 450x + 150y
	\end{align*} \footnote{Zeichnet man 5. Auf und bestimmt sein Maximalpunkt erhält man den Wert 50. Dieser kann in die Kapitalgleichung eingesetzt werden um das Maximum für x zu erhalten.}
	\\
	$400x_{max} + 200 \cdot 50 = 24000$ \\
	$x_{max} = 35 $
	\section*{Aufgabe 2}
	Antwort: Die Transportkosten werden Minimal, wenn die Fluggesellschaft 4 Typ A und 8 Typ B Flugzeuge einsetzt. \footnote{Die Aufgabe kann mit vollständigem Lösungsweg in der Mathebiebel nachgeschlagen werden: \url{http://www.mathebibel.de/lineare-optimierung}}
	\section*{Aufgabe 3}
	\subsection*{a)}
	P = (12,8,240)
	\subsection*{b)}
	A = (112,208,0)
	\section*{Aufgabe 4}
	\subsection*{a)}
	\begin{align*}
\vec{x} &= \vec{OA} + r \cdot \vec{AB} + s \cdot \vec{AI} \\
&= 
\left(
	\begin{array}{c}
		6 \\
		0 \\
		3
	\end{array}
\right)
+ r \cdot 
\left(
	\begin{array}{c}
		0 \\
		10 \\
		0
	\end{array}
\right)
+ s \cdot
\left(
	\begin{array}{c}
		-3 \\
		3 \\
		4
	\end{array}
\right)
	\end{align*}
	\subsection*{b)}
	\begin{align*}
\vec{n}_E &= 
\left(
	\begin{array}{c}
		40 \\
		0 \\
		30
	\end{array}
\right) \\
E: 40x + 0y 30z &= 330 
	\end{align*}
	\subsection*{c)}
	\begin{align*}
g: \vec{x} &= 
\left(
	\begin{array}{c}
		4 \\
		4 \\
		3
	\end{array}
\right)
+ t \cdot
\left(
	\begin{array}{c}
		0 \\
		0 \\
		1		
	\end{array}
\right)
\\
4 \cdot 4 + 3 \cdot (3 + t) &= 33 \\
16 + 9 + 3t &= 33 \\
3t &= 8 \\
t &= \frac{8}{3} \\
S_{Stichpunkt} 
\left(
	\begin{array}{c}
		4 \\
		4 \\
		3
	\end{array}
\right)
+ \frac{8}{3} \cdot
\left(
	\begin{array}{c}
	0 \\
	0 \\
	1
	\end{array}
\right) &= 
\left(
	\begin{array}{c}
		4 \\
		4 \\
		\frac{17}{3}
	\end{array}
\right)
	\end{align*}
	\section*{Aufgabe 5}
	\begin{align*}
E_{ABC} : \vec{x} &= 
\left(
	\begin{array}{c}
		0 \\
		0 \\
		0
	\end{array}
\right)
+ r \cdot
\left(
	\begin{array}{c}
		8 \\
		4 \\
		2
	\end{array}
\right)
+ s \cdot
\left(
	\begin{array}{c}
		-2 \\
		 6 \\
		-4
	\end{array}
\right) \\
\vec{n} &= 
\left(
	\begin{array}{c}
		8 \\
		4 \\
		2
	\end{array}
\right) x
\left(
	\begin{array}{c}
		-2 \\
		6 \\
		-4
	\end{array}
\right) \\
\vec{n} &= 
\left(
	\begin{array}{c}
		-28 \\
		28 \\
		56
	\end{array}
\right) \\
\vec{n} &= \frac{1}{\sqrt{6}} \cdot
\left(
	\begin{array}{c}
		-1 \\
		1 \\
		2
	\end{array}
\right) \\
h &= \left[
	\left(
		\begin{array}{c}
			1 \\
			7 \\
			7
		\end{array}
	\right)
	-
	\left(
		\begin{array}{c}
			0 \\
			0 \\
			0
		\end{array}
	\right)
	\cdot \frac{1}{\sqrt{6}}
\right] \\
h &= \frac{12}{\sqrt{6}} \\
A_{ABC} &= 
\frac{1}{2} \cdot
\left\|
	\left(
		\begin{array}{c}
			8 \\
			4 \\
			2
		\end{array}
	\right) x
	\left(
		\begin{array}{c}
			-2 \\
			6 \\
			-4
		\end{array}
	\right)
\right\| \\
A_{ABC} &= 14 \cdot \sqrt{6} \\
V &= \frac{1Escena Cilantro}{3} \cdot 14 \cdot \sqrt{6} \frac{12}{\sqrt{6}} \\
V &= 56 VE
	\end{align*}
	\section*{Aufgabe 6}
	\subsection*{a)}e
	A = $\left(
		\begin{array}{cc}
			2 & 1 \\
			5 & 4 \\
			20 & 0 \\
			0 & 16
		\end{array}
	\right)$
	\subsection*{b)}
	AB = 
	$ 
	\left(
		\begin{array}{cc}
			3 & 4 \\
			9 & 13 \\
			20 & 20 \\
			16 & 32
		\end{array}
	\right)
	$
	\subsection*{c)}
	$ 
	\left(
	\begin{array}{cc}
		3 & 4 \\
		9 & 13 \\
		20 & 20 \\
		16 & 32
	\end{array}
	\right)
	\cdot
	\left(
		\begin{array}{c}
			10 \\
			5
		\end{array}
	\right)
	=
	\left(
		\begin{array}{cc}
			50 \\
			155 \\
			300 \\
			320
		\end{array}
	\right)
	$
	%End of solution
\end{document}